\pagebreak
\section{Analyse}\label{ch:methodik-analyse}
In diesem Kapitel wird die Korrelationsanalyse der klassifizierten sowie der unklassifizierten Tweets mit dem Währungskurs von Litecoin erläutert.

\subsection{Aggregation der Tweets}
Die klassifizierten Tweets werden auf täglicher Basis aggregiert. Dabei wird jeweils die Summe der positiven, neutralen und negativen Tweets der entsprechenden Klassifizierungsmethode gebildet. In dieser Weise wurde auch bei den Arbeiten \cite{socioeconomicsignals,textmining,bitcoinspreadprediction,bitcoinresponsetotwitter,socialsignalstrading,nowcasting} vorgegangen. Somit wird ein Datensatz erzeugt, der jeden einzelnen Tag des Untersuchungszeitraums enthält, wie in Tabelle~\ref{table:aggregation} schematisch dargestellt. Zu jedem Tag ($day$) sind die Anzahl positiver ($pos$), negativer ($neg$) und neutraler ($neut$) Tweets für die regelbasierte ($rule$) sowie die Machine Learning ($ml$) Klassifizierung enthalten. Zudem wird die absolute Anzahl an Tweets ({$total \textunderscore tweets$}), welche nicht prozessiert wurden, dem Datensatz hinzugefügt. Als letztes wird der tägliche Schlusskurs ($price$) von Litecoin den täglichen Datensätzen angehängt.\\

\begin{table}[ht]
  \begin{center}
  \footnotesize
    \begin{tabular}{SSSSSSSSSSS} \toprule
  {$day$} & {$total \textunderscore tweets$} &
  {$rule_{pos}$} & {$rule_{neut}$} & {$rule_{neg}$} & 
  {$ml_{pos}$} & {$ml_{neut}$} & {$ml_{neg}$} & {$price$} \\ \midrule
  {$17.12.19$} & {$..$} & {$..$} & {$..$} & {$..$} & {$..$} & {$..$} & {$..$} & {$..$}    \\ \bottomrule
  \end{tabular}
  \end{center}
\caption{Schematische 
Struktur des Datensatzes nach der Aggregation}
\label{table:aggregation}
\end{table}

\subsection{Korrelationsanalyse}
Bei der Korrelationsanalyse werden die Datenreihen bzw. Spalten ($total \textunderscore tweets$, $rule_{pos}$, $rule_{neut}$, $rule_{neg}$, $ml_{pos}$, $ml_{neut}$ und $ml_{neg}$) der Tabelle~\ref{table:aggregation} gegen den Tagesschlusskurs von Litecoin ($price$) korreliert. Dazu wird der Pearson'sche Korrelationskoeffizienten (siehe Kapitel~\ref{ch:korrelation}) verwendet, der auch in bereits vorgestellten Arbeiten benutzt wurde \cite{textmining, nowcasting}. Die Signifikanz der Korrelation wird mit dem p-Wert und einem Signifikanzniveau von $0.05$ gemessen.